才子，今日是2020年6月30日。有人說是香港真正最後的一天。

今日是2020年6月30日。有人說是香港真正最後的一天。

但我相信香港的生命，由香港人自己來定義。你放棄，香港就完結，你不放棄，香港就會活下去。

但當氣候和形勢轉變的時候，你也要改變。因為「改變」（Change）這兩個字，涵義很豐富。還記否一年前的 Be Water？

Be water，就是像水一樣，有所變，有所不變。兩個氫原子和一個氧原子的結構不變，但隨着炎夏寒冬，液體、固體、氣體，其存在的形式，卻可以改變，而且應該變。

水就是空間、道路、生命。只要參悟此一道理，就明白香港沒有 Deadline，1997 年不是，2020 年更不應該是，將來的 2047，更不會是。

看看眼前水陸相依的世界，無論留下，還是短暫的離開，天空海闊，只要人在、心在、義在，即使走了，也會回來。

離别是為了重聚，大動若靜，大善若水，明天只是另一日，香港不死，只要你活下去，這個天涯海角都令人心魂寄繫的小墟。

See you tmr